% Exercícios.
%
% Pegadinha: compacto que é aberto em R^n.

\begin{exercise}
  Na topologia usual,
  existe algum aberto de $R^n$
  que seja compacto?

  \begin{hint}
    Só tem um!
  \end{hint}

  \begin{answer}
    O conjunto vazio.
    Os compactos de $\reals^n$ são fechados
    pelo Teorema \ref{theo:compacto_sse_fechado_e_limitado:rn}.
    Os únicos conjuntos que são abertos e fechados
    ao mesmo tempo são $\emptyset$ e $\reals^n$.
    Desses,
    o único limitado é $\emptyset$,
    que é evidentemente compacto.
  \end{answer}
\end{exercise}
